%@Titre: Afrique -- 1996
Dans le plan muni d'un repère orthonormal $(O,\,I,\,J)$, on considère les points suivants $E(0;-4)$; $F(4;2)$; $G(-3;-2)$.
\begin{myenumerate}
\item En prenant 1~cm pour unité, construire le repère et placer les points $E$, $F$ et $G$.
\item Calculer la distance $EF$.
\item Démontrer que le triangle $GEF$ est rectangle en $E$.
\item Calculer les coordonnées du milieu $K$ du segment $[EF]$.
\end{myenumerate}